Pour une période de 5 mois (150 jours), une facture d'eau se calcule
de la manière suivante : 70 francs d'abonnement et 11 francs par m$^3$
d'eau consommée.
\begin{myenumerate}
\item Pendant cette période de 5 mois, la famille Laurent a consommé
74~m$^3$ d'eau. \'Etablis le montant de sa facture.
\item
\begin{enumerate}
\item La famille Cherrier a payé 1\,126 francs pour cette
période. Quelle quantité d'eau a-t-elle consommée ? (en m$^3$)
\item Pour la période suivante, la famille Cherrier décide de réduire
sa consommation d'eau de 10\%.
\par En supposant que les tarifs restent les mêmes, quel sera la
pourcentage de réduction sur la nouvelle facture ? Arrondis au dixième
le plus proche.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}